open` - Режим открытия

`.read`  Метод для получения из файла строки  

`.readlines()` Метод для получения из файла списка строковых значений.

Если файла не существует, то будет создан новый, пустой файл.

| Режим | Обозначение                                                  |
| ----- | ------------------------------------------------------------ |
| 'r'   | открытие на чтение (является значением по умолчанию).        |
| 'w'   | открытие на запись, содержимое файла удаляется, если файла не существует, создается новый. |
| 'x'   | открытие на запись, если файла не существует, иначе исключение. |
| 'a'   | открытие на дозапись, информация добавляется в конец файла.  |
| 'b'   | открытие в двоичном режиме.                                  |
| 't'   | открытие в текстовом режиме (является значением по умолчанию). |
| '+'   | открытие на чтение и запись                                  |

Метод `write` не записывает символ новой строки `\n` в конце строки, в отличии от фунцкии `print`

Модуль ``import shelve`` позволяет переменные в двоичных файлах-хранилищах.

```python
shel_file = shelve.open('mydata')
cats = ['Zophie', 'Pool']
shel_file['cats'] = cats
shel_file.close()
```

Выполнив данный код, мы обнаружим в текущем каталоге три новых файла ``mydata.bak, mydata.dat, mydata.dir`` В них содержатся данные, которые мы сохранили.

Вызов(открытие).

```python
shel_file = shelve.open('mydata')
shel_file['cats']
shel_file.close()
--------
['Zophie', 'Pool']

```

Как и словари, хранилища имеют методы ключ, значение, извлекающие из хранилища коллекции **подобные** спискам. Что бы получить список, исп. метод лист.

```python
shel_file = shelve.open('mydata')
list(shel_file.keys())
list(shel_file.values())
shel_file.close()
--------
['cats']
['Zophie', 'Pool']
```

